SQL Practice - 12-FEB-2024

Website URL :  https://www.sql-practice.com/

Q1 : Show first name, last name, and gender of patients whose gender is 'M'
Ans : 
select first_name , last_name  , gender from patients where gender = 'M'


Q2 : Show first name and last name of patients who does not have allergies. (null)
ANS :
 select first_name , last_name  from patients where allergies is  NULL

Q3 : Show first name of patients that start with the letter 'C'
ANS :
 select first_name  from patients where first_name like "C%"

Q4 : Show first name and last name of patients that weight within the range of 100 to 120 (inclusive)
AnS :
 select first_name, last_name  from patients where weight between 100 and 120

Q5 :Update the patients table for the allergies column. If the patient's allergies is null then replace it with 'NKA'
ANS : 
UPDATE SYNTAX : 

UPDATE table_name
SET column1 = value1, column2 = value2, ...
WHERE condition;

solution : 
Update  patients
set allergies = "NKA"
where allergies IS NULL

Q6 : Show first name and last name concatinated into one column to show their full name.
ANS :
 Select concat(first_name ," " , last_name) as Fullname  from patients

Q7 : Show first name, last name, and the full province name of each patient.Example: 'Ontario' instead of 'ON'
ANS : 
Select patients.first_name , patients.last_name , province_names.province_name
from patients
Join province_names
on patients.province_id = province_names.province_id

Q8 : Show how many patients have a birth_date with 2010 as the birth year.
ANS 1 : 
Select count(*) from patients where birth_date like "%2010%" 

ANS 2 : 
SELECT COUNT(*) AS total_patients
FROM patients
WHERE YEAR(birth_date) = 2010;

ANS 3 :
 SELECT count(first_name) AS total_patients
FROM patients
WHERE
  birth_date >= '2010-01-01'
  AND birth_date <= '2010-12-31'


Q9: Show the first_name, last_name, and height of the patient with the greatest height.

Ans1 : 
SELECT first_name , last_name , max(height) FROM patients 

Ans2 : 
SELECT
  first_name,
  last_name,
  height
FROM patients
WHERE height = (
    SELECT max(height)
    FROM patients
  )


Q10. Show all columns for patients who have one of the following patient_ids:
1,45,534,879,1000
Ans : 
Select * from patients where patient_id in (1,45,534,879,1000)


Q11. Show the total number of admissions
Ans: 
select count(*) from admissions


Q12. Show all the columns from admissions where the patient was admitted and discharged on the same day.

Ans : Select * from admissions where admission_date = discharge_date

Q13. Show the patient id and the total number of admissions for patient_id 579.

Ans : select count(*), patient_id from admissions where patient_id = "579"

Q14. : Based on the cities that our patients live in, show unique cities that are in province_id 'NS'?

ANS 1: 
Select distinct(city) from patients where province_id = "NS"

Ans 2 : 
SELECT city
FROM patients
GROUP BY city
HAVING province_id = 'NS';


Q15. Write a query to find the first_name, last name and birth date of patients who has height greater than 160 and weight greater than 70

Ans : 
Select first_name, last_name , birth_date from patients where height > 160 and weight > 70


Q16. Write a query to find list of patients first_name, last_name, and allergies where allergies are not null and are from the city of 'Hamilton'

ANS: 
Select first_name , last_name , allergies from patients where allergies IS NOT NULL and city = "Hamilton"


Q17. Show the category_name and description from the categories table sorted by category_name.

ANS: 
Select category_name , description from categories order by category_name

Q18. Show all the contact_name, address, city of all customers which are not from 'Germany', 'Mexico', 'Spain'

ANS: 
Select contact_name , address , city from customers where country NOT in ( 'Germany', 'Mexico', 'Spain') 


Q19. Show order_date, shipped_date, customer_id, Freight of all orders placed on 2018 Feb 26

ANS : 
Select order_date , shipped_date , customer_id, freight from orders where order_date = 2018-02-26

Q20. Show the employee_id, order_id, customer_id, required_date, shipped_date from all orders shipped later than the required date

ANS: 
select employee_id , order_id , customer_id , required_date , shipped_date from orders
where shipped_date > required_date






